文在寅黨內接連多人被揭利用內幕消息炒地 其舅仔也有份

土地住宅公社早前被揭多名職員涉嫌利用內幕消息，借親朋戚友名義收購當局有意徵購以興建住宅的土地，從而獲得政府巨額賠償金。醜聞被揭後引來譁然，共同民主黨日前提議就這宗醜聞對300名國會議員進行全體調查。

不少執政黨議員被揭有份炒賣獲利，南韓傳媒《東亞日報》報道，京畿道富川市選區的徐暎錫議員在2015年收購了富川市內一幅地皮及鄰近兩座生活設施，作價2.42億韓圜（約165萬港元），去年獲政府收購的成交金額約為3.6億韓圜（約245萬港元）。徐暎錫接受記者查問時，聲稱當時買地並非為了投機。

共同民主黨議員金柱榮的父親在2019年收購了一片林地，有人發現這片土地背後由數十人共同擁有，質疑日後將瓜分當局的收購賠償金。楊香子、楊伊元榮、金京萬、尹才鉀等議員的家人也被揭在首爾區持有土地，捲入醜聞的執政黨議員至少有6人。

文在寅妻子金正淑弟弟被南韓《朝鮮日報》揭發，他多次收購的土地後來均被當局徵收興建住宅。其中一片以11億韓圜（約748萬港元）收購，2010被收購時獲賠償58億韓圜（約3,944萬港元），淨賺47億韓圜（約3,196萬港元）。

他收購的土地大多是農地，屬於限制開發區域，在野黨認為他明顯是收到消息而買地，但他卻表示自己只是從事樹苗銷售業，「不是個投機者」。

文仔下一站會唔會又係監獄

美國又做野 奶共呀拿

又係韓國檢察廳搞事
小弟真係好佩服文仔，為左幫盧武鉉報仇不惜同財閥開戰

似係

南韓啲政治咁撚黑暗同垃圾

社會階級觀念又重

點解咁多人仲咁迷戀韓國呢個地方

五年去過一次玩4日，永無下次

應該都係

南韓總統多數無好下場

總統魔咒又嚟料

邊有人會移民去哥度
人把泡菜人移民走就真

得金大中係好下場
不過佢未做總統前都坐左好耐監

有
親戚（女）識左泡仔 過左去讀書

韓國做總統都算高危職業，一係自殺一係俾人拉去坐監！

個個政府都咁腐敗
南泡係咪最垃圾民主國家

又要坐監了

點睇都係菲律賓

咪一鳩樣
歐美好聽啲叫政治獻金
根本一樣嚟
你一收左某企業獻金 佢做乜犯法野你都唔敢郁佢
一郁下次選舉都冇錢搞

跟盧武鉉出身都仲領野

無一任韓國總統有好下場

左膠大愛？

都唔知好事定壞事

究竟係韓國總統呢個職位邪呀
定係做得韓國總統既都冇好人

個政權外判畀啲財閥好過啦,反正都唔會有咩分別.

已經變成韓國傳統

有
youtube 上大把例子

泡菜總統個位係咪俾人落降頭